\chapter*{Úvod}\addcontentsline{toc}{chapter}{Úvod}\markboth{Úvod}{}
\begin{large}

Multi-agentní hledání cest, neboli plánování pohybu více agentů najednou, je v~dnešní době velké téma. Spousta skladových jednotek používá k~logistické přepravě zboží roboty. Ty je potřeba ovládat buď centralizovaným nebo decentralizovaným způsobem. Ve většině případů se využívá centralizovaný systém, protože roboti pro přesun zboží mohou být mnohem jednodušší, jelikož je řídí centrální počítač.

Motivací pro tuto práci bylo skladiště firmy Amazon. Ve skladu, v~místech, kde se zboží vykládá z regálů do přepravek a~následně je posláno k~zabalení, roboti dovážející produkty tvoří dlouhé fronty a~tím zdržují celkovou logistiku skladu. Cílem je tedy odbavit agenty co nejrychleji a~tím zefektivnit celou logistiku. 

Tato práce se zabývá vyřešením tohoto problému, kdy se agenti objevují na okraji vykládacího místa a~zanikají po dovezení zboží. Úkolem práce tedy je naprogramovat řešič, který s touto variantou počítá a vytvoří validní plán pro agenty. Úkolem není ovládat agenty po dovezení zboží, ale jen během jeho přepravy z~místa objevení do místa zaniknutí.
\end{large}